<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Note - 分类 - Leeshy&#39;s Blog | To be humble</title>
        <link>https://leeshy-tech.github.io/categories/note/</link>
        <description>Note - 分类 - Leeshy&#39;s Blog | To be humble</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>saili@bupt.edu.cn (Leeshy)</managingEditor>
            <webMaster>saili@bupt.edu.cn (Leeshy)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 17:21:06 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://leeshy-tech.github.io/categories/note/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>鸿蒙开发笔记——开发工具DevEco Studio</title>
    <link>https://leeshy-tech.github.io/harmonyos_studioconfig/</link>
    <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 17:21:06 &#43;0800</pubDate><author>saili@bupt.edu.cn (Leeshy)</author><guid>https://leeshy-tech.github.io/harmonyos_studioconfig/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="deveco-studio">DevEco Studio</h1>
<blockquote>
<p>HUAWEI DevEco Studio（获取工具请<a href="https://developer.harmonyos.com/cn/develop/deveco-studio" target="_blank" rel="noopener noreffer">点击链接下载</a>，以下简称DevEco Studio）是基于IntelliJ IDEA Community开源版本打造，面向华为终端全场景多设备的一站式集成开发环境（IDE），为开发者提供工程模板创建、开发、编译、调试、发布等E2E的HarmonyOS应用/服务开发</p>
</blockquote>
<h2 id="配置">配置</h2>
<p>DevEco是基于IDEA打造的，所以二者非常相似，有些配置不会的话可以直接google IDEA的相关配置。</p>
<h3 id="界面风格">界面风格</h3>
<blockquote>
<p>将界面风格改为暗黑模式</p>
</blockquote>
<ul>
<li>
<p>打开设置：file&gt;settings</p>
</li>
<li>
<p>Appearance &amp; Behavior &gt; Appearance</p>
</li>
<li>
<p>Theme：改为Darcula，点击OK。</p>
<p></p>
</li>
</ul>
<h3 id="字体">字体</h3>
<ul>
<li>
<p>打开设置：file&gt;settings</p>
</li>
<li>
<p>Editor &gt; Font</p>
</li>
<li>
<p>Font：字体风格，我个人比较喜欢Inconsolata ; Size：字号 ; Line height：行距</p>
</li>
</ul>
<p></p>
<h3 id="注释颜色">注释颜色</h3>
<blockquote>
<p>初始的注释颜色非常浅，还是灰色，所以想调成亮一点的绿色。</p>
</blockquote>
<ul>
<li>
<p>打开设置：file&gt;settings</p>
</li>
<li>
<p>Editor &gt; Color Scheme &gt; Language Default</p>
</li>
<li>
<p>点开Comments，其中Block comment是块注释，Line comment是行注释，尽量二者颜色统一吧，颜色栏是可以复制的。</p>
</li>
</ul>
<p></p>
<h3 id="输入联想大小写不敏感">输入联想——大小写不敏感</h3>
<blockquote>
<p>初始的输入联想是大小写敏感的，Str才能补全成String，设置大小写不敏感，使str也能补全成String。</p>
</blockquote>
<ul>
<li>打开设置：file&gt;settings</li>
<li>Editor &gt; General &gt; Code Completion</li>
<li>去掉右侧Match case的勾</li>
</ul>
<p></p>
<p>效果如下：</p>
<p></p>
<h3 id="自动引包优化">自动引包优化</h3>
<ul>
<li>
<p>打开设置：file&gt;settings</p>
</li>
<li>
<p>Editor &gt; General &gt; Auto import</p>
</li>
<li>
<p>在右侧勾上如图的两句话。</p>
<p></p>
</li>
</ul>
<h3 id="汉化">汉化</h3>
<blockquote>
<p>编辑器设中文其实意义不大，汉化部分很少，都是一些基础的单词，但是我看到中文有一种莫名的安心感，所以还是汉化了。</p>
</blockquote>
<ul>
<li>打开设置：file&gt;settings</li>
<li>Plugins</li>
<li>搜索chinese，在installed里找到Chinese (Simplified) ，点击enable。</li>
<li>注意你会在Marketplace里找到Chinese (Simplified) Language Pack，它是IDEA的插件，适配效果没有内置的好。</li>
</ul>
<p></p>
<h2 id="项目结构">项目结构</h2>
<h2 id="调试方法">调试方法</h2>
<p>鸿蒙项目有两种调试方式：previewer和在设备运行</p>
<h4 id="previewer">Previewer</h4>
<p>previewer本质上是个页面预览器，预览的页面是工作区前台的Page。位置在：</p>
<p></p>
<h4 id="在设备运行">在设备运行</h4>
<p>设备有很多种，本地模拟器、远程模拟器、远程真机等等（<a href="https://developer.harmonyos.com/cn/docs/documentation/doc-guides/run_simulator-0000001053303709" target="_blank" rel="noopener noreffer">细节可以看官方文档</a>），都是将整个项目完整的打包成应用在设备上运行。推荐使用远程模拟器，因为本地模拟器会占用相当大一部分的本机资源。在右上角打开设备管理器即可进行管理。</p>
<p></p>
<h3 id="选择调试方式">选择调试方式</h3>
<p>设备：不管是远程还是本地，使用上都会有一定的卡顿，并且项目具有默认显示页面，调试非默认页面时，需要保证跳转逻辑等等无误。</p>
<p>预览器：工作区打开什么文件就默认预览什么文件，不需要考虑其他页面或者Ability的逻辑，但是，预览器是高度阉割的，某些逻辑不能很好的在预览器运行，比如我昨天遇到一个报错`[ClassCastException: java.lang.Object cannot be cast to java.lang.String，在预览器中运行就会报这个错误无法启动预览器，但是在设备中运行就正常。所以要灵活选择调试方式。当然，不提供页面服务的Ability的肯定要在设备上测试。</p>
<h2 id="结束语">结束语</h2>
<h3 id="参考文献">参考文献</h3>
]]></description>
</item>
<item>
    <title>论文笔记——On Scalability of SDN</title>
    <link>https://leeshy-tech.github.io/on_scalability_of_sdn_note/</link>
    <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 23:09:06 &#43;0800</pubDate><author>saili@bupt.edu.cn (Leeshy)</author><guid>https://leeshy-tech.github.io/on_scalability_of_sdn_note/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="论文概况">论文概况</h2>
<p><a href="https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/6461198" target="_blank" rel="noopener noreffer">https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/6461198</a><br>
IEEE Communications Magazine  <br>
Volume 51 Issue 2</p>
<h2 id="摘要">摘要</h2>
<p>在本文中，我们解构了软件定义网络中的可扩展性问题，并认为它们不是SDN所独有的。我们探讨了在不同环境中经常出现的问题，讨论了SDN设计空间中可扩展性的权衡，并介绍了一些关于SDN可扩展性的最新研究。此外，我们还列举了在可扩展性方面的重要机遇和挑战。</p>
<h2 id="引言">引言</h2>
<p>普遍认为SDN中的控制是集中的，这导致了对SDN可伸缩性和弹性的关注。毕竟，无论控制器的能力如何，中央控制器都不会随着网络的增长而扩展(增加交换机、流量、带宽等的数量)，并且在提供相同的服务保证的同时也无法处理所有传入的请求。此外，由于大多数早期的SDN提议都是基于流的，额外的流启动延迟成为一个问题。  <br>
我们认为SDN的可扩展性没有固有的瓶颈;我们认为这些可扩展性限制并不局限于SDN;传统的控制协议设计也面临着同样的挑战。虽然这并没有解决这些问题，但这表明我们在SDN中不需要比在传统网络中更担心可扩展性。</p>
<h2 id="sdn中可扩展性的根源">SDN中可扩展性的根源</h2>
<p>SDN与传统数据网络的根本区别在于控制与转发平面的分离。这种解耦导致了一些有趣的特性。  <br>
然而，这种解耦也有它自己的陷阱。在这两个平面之间定义一个标准的API是绝对重要的。从技术上讲，这个API应该能够处理各种体系结构的需求，并且应该能够促进这两个平面的独立演化。此外，所有或大多数交换机供应商应该采用相同的标准API，以使其有用；否则，网络将与特定的供应商绑定，会阻碍网络的快速变化和创新。将传统的本地控制功能移动到远程控制器可能会导致新的瓶颈。它还可能导致信令开销。  <br>
在接下来的内容中，我们首先讨论SDN控制器的可扩展性，概述为什么它一直受到关注，以及最近在这个领域的工作。然后，我们回顾一些其他经常提到的SDN可扩展性问题，包括流程设置开销和故障恢复能力。我们认为，尽管这些问题不是SDN特有的，但它们可以通过另一种设计来缓解(其中一些设计现在很常见)。</p>
<h2 id="控制器可扩展性">控制器可扩展性</h2>
<p>一种可能的SDN设计是将所有的控制功能推到一个集中式控制器上。控制器有可能成为网络操作中的瓶颈，随着网络规模的增长，更多的事件和请求会被发送到控制器，并且在某个时刻，控制器无法处理所有传入的请求。缓解这种担忧的一种方法是在多核系统中提高并行性，并提高IO性能。第二种方法是减少转发到控制器的请求数量，比如DevoFlow通过底层网络约束，牺牲细粒度流级可见性（ fine-grained flow-level visibility）换来了可扩展性。<br>
或者，还可以将控制功能的状态和/或计算分配到多个控制器上。提供一个严格一致的集中视图可能会阻碍响应时间和吞吐量。在保持可用性和分区容差的同时实现强一致性并不总是可行的。因此，选择一个合适的一致性水平是SDN中一个重要的设计权衡。 <br>
有一些解决方案，我们可以物理地分布控制平面元素，同时保持网络范围的视图。例如，Onix就是一个分布式控制平台，它促进了分布式控制平面的实现。它为控制应用程序提供了一组通用api，以方便访问分布在Onix实例上的网络状态(NIB)。另一方面，HyperFlow在多个控制器实例之间同步网络状态，使控制应用程序(在每个控制器实例上运行)产生控制整个网络的错觉。这保持了在中央控制器上开发控制平面的简单性，同时减轻了与中央控制器相关的可伸缩性问题，尽管这是针对满足某些特性的一组更受限制的控制应用程序。<br>
Kandoo[9]采用了一种不同的方法来分配控制平面。它定义了一个操作范围，使具有不同要求的应用程序能够共存：本地作用域的应用程序（即，可以使用交换机的本地状态进行操作的应用程序）部署在数据路径附近，以处理频繁的请求并保护控制平面的其他部分免受负载。另一方面，根控制器负责需要网络范围状态的应用程序，同时也充当本地控制器之间需要的任何协调的中介。<br>
一个有趣的观察结果是，SDN中的控制平面可扩展性挑战（例如，收敛性和一致性要求）与传统网络设计中所面临的挑战并没有本质上的不同。SDN本身既不太可能消除控制平面设计的复杂性，也不太可能使其或多或少具有可扩展性。 <br>
与传统网络不同，在SDN中，我们不需要反复解决基本但具有挑战性的问题，如拓扑发现、状态分布和恢复力。</p>
<h2 id="其他sdn可扩展性问题">其他SDN可扩展性问题</h2>
<h3 id="流启动开销">流启动开销</h3>
<p>让我们回顾一下流设置过程来解释瓶颈，并展示一个好的设计如何可以避免它们：</p>
<ul>
<li>包到达但是没有匹配到流规则</li>
<li>交换机产生一个流请求给控制器</li>
<li>控制器返回一个新的流转发规则</li>
<li>交换机更新流表</li>
</ul>
<p>前三个步骤和最后一个步骤的性能部分取决于交换机能力和资源(管理CPU、内存等)【？这里为什么要说前三个和最后一个】。以及其软件堆栈的性能。第三步中的延迟是由控制器的资源以及控制程序的性能来决定。最后，交换机的FIB更新时间导致了完成流程设置过程的延迟。 <br>
目前支持OpenFlow的软交换机性能远好于硬件交换机，原因是交换机上缺乏资源（管理CPU），对交换机芯片组和管理CPU之间的高频通信的支持不足，以及不佳的软件实现。可以预见，FIB更新时间将成为开关侧流设置延迟的主要因素。
While we argue that controllers and, in the near future, switches would be able to sustain sufficient throughput with negligible latency for reactive flow setup, in the end the control logic determines the scalability of a reactive design. A control program installing an end-to-end path on a per-flow basis does not scale, because the per switch memory is fixed but the number of forwarding entries in the data path grows with the number of active flows in the network. However,  the control program may install aggregate rules matching a large number of micro-flows (thereby facing the same scalability challenges as a proactive design), or proactively install rules in the network core to provide end-to-end connectivity and identify quality of service (QoS) classes, while classifying and reactively labeling flows at the edge.  A viable solution to the scalability challenges of the proactive designs in the former class due to data path memory scarcity is proposed in DIFANE [5]; while the scalability  the latter class follows from the observation that the fanout of an edge switch and thus the number of flows initiated there is bounded (just add edge controllers as the network grows in size).  【没看懂】</p>
<h3 id="故障恢复">故障恢复</h3>
<p>早期的系统为单中心控制的设计树立了榜样，因此对故障的恢复能力一直是一个主要问题。一个状态同步的从控制器将足以从控制器故障中恢复，但一个网络分区将留下一半的网络无脑。在多控制器网络中，如果有适当的控制器发现机制，交换机总是可以发现一个存在于其分区中的控制器。因此，在一个可伸缩的发现机制下，控制器故障不会对SDN的可伸缩性构成挑战。 
响应于链路失效的收敛有五个步骤。交换机检测到变化。然后交换机通知控制器。在收到通知后，控制程序计算修复操作，并将更新推到受影响的数据路径元素，这些元素反过来更新它们的转发表。在传统网络中，链路故障通知会在整个网络中泛滥，而在SDN中，该信息直接发送到控制器。因此，SDN网络中的信息传播时延并不比传统网络差。另外，SDN的一个优点是，计算是在更有能力的控制机器上进行的，而不是在所有交换机的弱管理cpu上进行的，无论它们是否受到故障的影响。 <br>
请注意，上述参数建立在隐含的假设之上，即故障的交换机或链路不影响交换机-控制器通信信道。如果有一个出现故障的链路或交换机是控制网络本身的一部分，则需要首先修复控制网络本身。因此，在这种角落的情况下，收敛速度可能比传统网络要慢。<br>
总的来说，SDN中的故障恢复过程并不比传统网络中的更差。因此，存在类似的可伸缩性问题，并且在传统网络中用于最小化停机时间的相同技术也适用于SDN</p>
]]></description>
</item>
<item>
    <title>论文笔记——A Survey of SDN</title>
    <link>https://leeshy-tech.github.io/a_survey_of_sdn_note/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 21:46:06 &#43;0800</pubDate><author>saili@bupt.edu.cn (Leeshy)</author><guid>https://leeshy-tech.github.io/a_survey_of_sdn_note/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="论文概况">论文概况</h2>
<p><a href="https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/6739370" target="_blank" rel="noopener noreffer">https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/6739370</a> <br>
IEEE Communications Surveys &amp; Tutorials  <br>
Volume 16 Issue 3</p>
<h2 id="摘要">摘要</h2>
<p>本文综述了可编程网络的最新进展，重点介绍了SDN。我们提供了可编程网络的历史视角，从早期的想法到最近的发展。然后介绍了SDN网络的体系结构和OpenFlow标准，讨论了当前基于SDN的协议和服务的实现和测试的替代方案，考察了当前和未来的SDN应用，并探讨了基于SDN模式的有前景的研究方向。</p>
<h2 id="1-引言">1 引言</h2>
<p>传统网络出现的问题：网络管理和性能调优困难，网络僵化。
可编程网络具有革命性，比如软件定义网络，网络设备成为简单的包转发设备，可以通过开放的接口进行编程。
第二节：早期可编程网络 <br>
第三节：SDN及其体系结构，以及OpenFlow协议。  <br>
第四节：开发和测试SDN的平台和工具。<br>
第五节：在数据中心和无线网络的应用。 <br>
第六节：面临的挑战和未来发展的方向。</p>
<h2 id="2-早期可编程网络">2 早期可编程网络</h2>
<p>描述了一些SDN和OpenFlow概念的前身，在早期的一些项目中已经有了关于可编程网络和数控平面分离的思想。</p>
<h2 id="3-sdn体系结构">3 SDN体系结构</h2>
<p>路由器和交换机通常是封闭的系统，只有很少的提供给供应商的接口。适配新版本的协议（比如Ipv6）非常困难，更不用说部署全新的协议和服务。网络僵化效应主要是由于设备的数据和控制平面紧密耦合，新的app或功能的部署需要直接实现在物理设施中。解决网络僵化的一个手段是使用中间设备，比如CDN（内容交付网络）。<br>
软件定义网络将转发硬件和控制逻辑分离，可以更容易地部署新协议和应用程序。</p>
<h3 id="a-当前sdn架构">A 当前SDN架构</h3>
<p>目前有两种SDN架构：ForCES和OpenFlow      <br>
</p>
<ul>
<li>ForCES将单个设备中的控制元素与转发元素分开，意图实现在单一网络设备中将转发硬件与第三方控制相结合。它定义了两个逻辑实体，转发元素FE和控制元素CE，它们通过ForCES协议通信，FE负责使用底层硬件来提供每个数据包的处理。CE执行控制和信令功能。ForCES还有一个重要功能块LFB（逻辑功能块），它安装在FE上，通过CE进行控制，实现FE的配置和数据包处理。</li>
<li>OpenFlow完全将控制平面从网络设备上剥离，转发设备基于流表进行转发，流表控制着转发规则。没有匹配流表时按照“table-miss”流表项执行相应的动作，比如丢弃、转发给控制器。控制平面与转发平面通过OpenFlow协议进行通信，远程控制器可以添加、删除或更新交换机的流表项。</li>
<li>ForCES和OpenFlow的模型不同，但是可以实现相似的功能。</li>
<li>OpenFlow得到了各界的大力支持，以至于被认为是SDN的官方标准。</li>
</ul>
<h3 id="b-转发设备">B 转发设备</h3>
<p>底层网络中，转发设备有路由器、交换机、无线接入点等。但是在SDN中，控制逻辑和算法都由控制器维护，基本转发硬件均被称为switches——交换机。<br>
规则空间是OpenFlow可扩展性的瓶颈，在尊重网络策略和约束的同时，优化使用规则空间来服务于一定数量的流条目是一个具有挑战性和重要的课题。</p>
<h3 id="c-控制器">C 控制器</h3>
<p>单个控制器能够处理惊人数量的新流请求，并且应该能够管理除最大的网络之外的所有网络。<br>
交换机控制延迟对网络的整体行为有重大影响，因为每个交换机在从控制器收到插入流表中适当规则的消息之前不能转发数据。这个间隔可能会随着链路延迟而增加，并显著影响网络应用程序的性能。 <br>
控制建模对网络的可扩展性影响很大。 <br>
集中式和分布式：软件定义的网络可能具有集中式或分布式的控制平面。OpenFlow允许多个控制器连接到一台交换机上，这将允许备份控制器在出现故障时接管。软件定义的网络还可以具有一定程度的逻辑去中心化，具有多个逻辑控制器。<br>
粒度控制：传统网络的基本元素是包。在软件定义网络中，网络元素是远程控制的，开销是由数据平面和控制平面之间的通信引起的。控制器对每个包做决策会增加额外的延迟，对流的第一个包所做的决策可以应用于该流的所有后续包，通过将流分组可以进一步减少开销。
被动控制和主动控制：这部分没看懂 P1624。</p>
<h3 id="d-南向接口控制器交换机">D 南向接口：控制器——交换机</h3>
<p>OpenFlow本身就是控制器——交换机交互的一种实现。</p>
<h3 id="e-北向接口控制器服务">E 北向接口：控制器——服务</h3>
<p>目前还没有公认的针对北向交互的标准，而且它们更有可能在特定应用程序的特殊基础上实现。</p>
<h3 id="f-标准化工作">F 标准化工作</h3>
<h2 id="4-sdn开发工具">4 SDN开发工具</h2>
<h3 id="a-仿真和仿真工具">A 仿真和仿真工具</h3>
<p>mininet,NS-3</p>
<h3 id="b-可用软交换机平台">B 可用软交换机平台</h3>
<p></p>
<h3 id="c-实体交换机">C 实体交换机</h3>
<p>目前在商品网络硬件中实现的SDN主要技术是OpenFlow标准。<br>
</p>
<h3 id="d-可用控制器平台">D 可用控制器平台</h3>
<p><br>
其中有两个特殊用途的控制器：Flowvisor、RouteFlow <br>
Flowvisor：充当交换机和多个控制器之间的透明代理，它能够创建网络片，将每个片的控制委托给不同的控制器，促进了片之间的隔离。<br>
RouteFlow：它由一个OpenFlow控制器应用程序、一个独立的服务器和一个虚拟网络环境组成，它可以复制物理基础设施的连接并运行IP路由引擎。路由引擎根据所配置的路由协议(如OSPF、BGP)，将转发信息库(FIB)生成到LinuxIP表中。</p>
<h3 id="e-代码验证和调试">E 代码验证和调试</h3>
<p>NICE：自动化的测试工具，用于通过模型检查和符号执行来帮助发现OpenFlow程序中的bug。<br>
Anteater：试图检查数据平面中存在的网络不变量，如连通性或一致性。这种方法的主要优点是它与协议无关；它还将捕获由错误的交换机固件或与控制平面通信不一致而导致的错误。<br>
VeriFlow：进一步提出了一个驻留在控制器和转发元素之间的实时验证工具。能够停止在到达网络之前会导致异常行为的规则。 <br>
OFRewind：允许以不同的粒度记录网络事件（控制和数据），然后再回放以重现特定的场景，从而提供定位和排除导致网络异常的事件的机会。   <br>
ndb：为SDN实现了断点和数据包回溯。<br>
STS：是一个由软件定义的网络故障排除模拟器。它是用python编写的，并且依赖于POX。它模拟了给定网络中的设备，允许进行测试用例，并识别产生给定错误的输入集。</p>
<h2 id="5-sdn应用">5 SDN应用</h2>
<h3 id="a-企业网络">A 企业网络</h3>
<p>校园网也算是特殊的企业网络。适当的管理在企业环境中至关重要，SDN可以通过编程方式执行和调整网络策略，以及帮助监控网络活动和调整网络性能。使用SDN实现的中间设备包括NAT，防火墙，负载平衡器和网络访问控制。对于更复杂的中间设备，直接实现导致性能下降，可以使用SDN提供统一控制和管理。</p>
<h3 id="b-数据中心">B 数据中心</h3>
<p>在大规模数据中心中能源消耗有很重要的成本，ElasticTree是一种电源管理器，利用SDN来寻找满足当前流量条件的最小功率网络的子集。B4是谷歌提出的SDN概念应用于数据中心环境中的实际例子，它是一个连接谷歌全球数据中心的广域网。B4被证明是高效的，而且工作经验表明，控制平面到数据平面通信和硬件编程开销造成的瓶颈是今后工作中需要考虑的重要问题。</p>
<h3 id="c-基于基础设施的无线接入网">C 基于基础设施的无线接入网</h3>
<p>OpenRoads：设想了一种软件定义蜂窝网络。  <br>
Odin：在企业无线局域网环境中引入了可编程性，它在控制器上构建一个访问点抽象，将关联状态与物理访问点分离，实现主动移动管理和负载平衡。 <br>
OpenRadio：专注于部署可编程无线数据平面，在PHY和MAC层而不是第三层，提供灵活性，旨在提供一个模块化接口，能够处理使用不同协议的流量子集，基于决策平面和转发平面分离的思想，操作员可以表示由处理平面模块(如FFT模块、维特比解码等)组装而来的决策平面规则和相应的动作。</p>
<h3 id="d-光网络">D 光网络</h3>
<p>将SDN和OpenFlow标准应用于光传输网络的好处包括：提高光传输网络控制和管理灵活性，支持部署第三方管理和控制系统，以及通过利用虚拟化和SDN部署新的服务。   <br>
文献[88]-[93]</p>
<h3 id="e-家庭和小型企业">E 家庭和小型企业</h3>
<p>随着低成本网络设备的广泛可用性，这些环境变得越来越复杂和普遍，对更仔细的网络管理和更严格的安全性的需求也相应地增加了。但是，在每个家庭和办公室都有一个专门的网络管理员是不现实的。   <br>
Calvert建议将控制器作为“家庭网络数据记录器”，创建可用于故障排除或其他目的日志。  <br>
Feamster建议外包第三方专家，通过远程控制可编程交换机和分布式网络监控和推理算法，来检测可能的安全问题。   <br>
文献[94]-[97]</p>
<h2 id="5-研究所面临的挑战和未来的发展方向">5 研究所面临的挑战和未来的发展方向</h2>
<h3 id="a-控制器和交换机设计">A 控制器和交换机设计</h3>
<p>可扩展性、性能、鲁棒性、安全性
DIFANE：流被主动推到交换机上，试图减少向控制器的请求数量。   <br>
Devoflow：建议处理交换机中的短寿命流和控制器中的长寿流，以减少流设置延迟和控制器开销。   <br>
[28]：主张用一系列规则匹配记录来替换ASIC上的计数器，并在CPU中处理它们，以允许高效访问计数器。    <br>
FLARE：专注于“深度可编程网络”的新型网络节点模型，它为数据平面、控制平面以及它们之间的接口提供了可编程性。    <br>
为了提高可扩展性，特别是为了可靠性和鲁棒性，人们已经认识到逻辑集中的控制器必须是物理分布的。</p>
<h3 id="b-软件定义互联网">B 软件定义互联网</h3>
<p>目前许多关于SDN的工作都是在单个管理域的上下文中检查或提出解决方案。然而，那些管理本质上是分散的环境，比如互联网，需要一个逻辑分布的控制平面。</p>
<h3 id="c-控制器服务交互">C 控制器——服务交互</h3>
<p>目前南向接口定义的相当好，但是北向接口却没有统一的标准，一种可能的解释是，北向接口完全是在软件中定义的，而南向接口必须支持硬件实现。     <br>
如果我们认为控制器是一个“网络操作系统”，那么应该有一个明确定义的接口，应用程序可以访问底层硬件（交换机），与其他应用程序共存和交互，并利用系统服务（例如拓扑发现、转发），而不需要应用程序开发人员知道控制器的实现细节。 <br>
此外，北向的API应该允许应用程序对同一流应用不同的策略(例如，通过目的地进行转发和通过源IP进行监控)。</p>
<h3 id="d-虚拟化和云服务">D 虚拟化和云服务</h3>
<h3 id="e-以信息为中心的网络">E 以信息为中心的网络</h3>
<p>信息中心网络(ICN)是针对未来互联网架构提出的一种新的范式，它旨在提高内容交付的效率和内容可用性。他们的驱动动机是，当前的互联网是信息驱动的，但网络技术仍然专注于基于位置的寻址和主机对主机的通信的想法。通过提出一种处理命名数据而不是命名主机的体系结构，内容分发可以直接实现到网络结构中，而不是依赖于目前用于将内容映射到单个位置的复杂映射、可用性和安全机制。    <br>
ICN中信息处理和转发的分离与SDN中数据平面和控制平面的解耦相一致。然后，问题就变成了如何将ICN和SDN结合起来。</p>
<h3 id="f-异构网络支持">F 异构网络支持</h3>
<p>未来网络面临的一个主要挑战是资源的有效利用；在无线多跳自组网中尤其如此，因为可用的无线容量本质上是有限的。这是由于许多因素，包括共享物理介质的使用、无线信道损坏和受管理基础设施的缺乏。自组织网络缺乏专用资源，而且连接性的变化使容量共享变得困难。底层网络的异构特性（例如，物理介质、拓扑结构、稳定性）和节点（例如，缓冲区大小、功率限制、移动性）在考虑路由和资源分配时也增加了另一个重要的因素。   <br>
迄今为止的SDN技术，如OpenFlow，主要针对基于基础设施的网络。它们促进了一种不适合在无基础设施环境中出现的分散、中断和延迟级别的集中控制机制。虽然之前的工作已经研究了SDN在无线环境中的使用，但其范围主要集中在基于基础设施的部署。</p>
<h2 id="7-结束语">7 结束语</h2>
<p>在本文中，我们提供了一个可编程网络的概述，并在此背景下，考察了软件定义网络(SDN)的新兴领域。我们来看看可编程网络的历史，从早期的想法到最近的发展。我们特别详细描述了SDN体系结构以及OpenFlow[2]标准。我们介绍了当前的SDN实现和测试平台，并检查了基于SDN范式开发的网络服务和应用程序。最后，我们讨论了SDN所支持的未来发展方向，从支持异构网络到信息中心网络(ICN)。</p>
<h2 id="语句摘录">语句摘录</h2>
<blockquote>
<p>As a result, network management and performance tuning is quite challenging and thus error-prone.<br>
因此，网络管理和性能调优非常具有挑战性，所以很容易出错。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Because of its huge deployment base and the fact it is considered part of our society’s critical infrastructure (just like transportation and power grids), the Internet has become extremely difficult to evolve both in terms of its physical infrastructure as well as its protocols and performance.<br>
由于其庞大的部署基础，且被视为我们社会关键基础设施(就像交通和电网)的一部分，所以互联网在其物理基础设施、协议和性能方面的发展已经变得极其困难。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>As SDN becomes more widely adopted and protocols such as OpenFlow are further defined, new solutions are proposed and new challenges arise.<br>
随着SDN被广泛采用，并且OpenFlow等协议被进一步定义，新的解决方案被提出，新的挑战出现.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>The Internet has revolutionized the way we, as individuals and as a society, live, work, conduct business, socialize, get entertainment, etc. As a result, the Internet is now considered part of our society’s critical infrastructure much like the power, water, and transportation grids.<br>
互联网已经彻底改变了我们作为个人和社会、生活、工作、做生意、社交、获得娱乐等方面的方式。因此，互联网现在被认为是我们社会关键基础设施的一部分，就像电力、水和交通电网一样。</p>
</blockquote>
]]></description>
</item>
<item>
    <title>OVS命令笔记</title>
    <link>https://leeshy-tech.github.io/ovs_cli/</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 16:08:06 &#43;0800</pubDate><author>saili@bupt.edu.cn (Leeshy)</author><guid>https://leeshy-tech.github.io/ovs_cli/</guid>
    <description><![CDATA[<h2 id="查看信息">查看信息</h2>
<p>查看openvswitch的状态：<code>ovs-vsctl show</code><br>
查看openvswitch中的所有网桥：<code>ovs-vsctl list-br</code><br>
查看网桥的信息：<code>ovs-ofctl show br0</code>  <br>
查看网桥中的所有端口：<code>ovs-vsctl list-ports br0</code><br>
查看网桥各端口状态：<code>ovs-ofctl dump-ports br0</code><br>
查看网桥上的流表：<code>ovs-ofctl dump-flows br0</code> <br>
查看网桥故障模式：<code>ovs-vsctl get-fail-mode br0</code>  <br>
查看网桥是否开启stp协议：<code>ovs-vsctl get bridge br0 stp_enable</code><br>
查看网桥所有配置信息：<code>ovs-vsctl list bridge br0</code> <br>
查看端口所有特性信息：<code>ovs-vsctl list port br0 port1 </code></p>
<h2 id="网桥操作">网桥操作</h2>
<p>添加网桥：<code>ovs-vsctl add-br br0</code> <br>
删除网桥：<code>ovs-vsctl del-br br0</code> <br>
将网桥连接到控制器：<code>ovs-vsctl set-controller br0 tcp:&lt;controller IP&gt;:&lt;port&gt;</code><br>
设置网桥的故障模式：<code>ovs-vsctl set-fail-mode br0 &lt;secure or standalone&gt; </code><br>
给网桥开启stp协议：<code>ovs-vsctl set bridge br0 stp_enable=true</code></p>
<h2 id="端口操作">端口操作</h2>
<p>增加端口：<code>ovs-vsctl add-port br0 port1</code><br>
删除端口：<code>ovs-vsctl del-port br0 port1</code> <br>
设置端口号：<code>ovs-vsctl set Interface port1 ofport_request=&lt;number&gt;</code> <br>
设置端口类型：<code>ovs-vsctl set Interface p4 type=&lt;type&gt;</code>    </p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>端口类型</th>
<th>描述</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Normal</td>
<td>普通端口</td>
</tr>
<tr>
<td>Internal</td>
<td>这个端口相当于一个虚拟网卡</td>
</tr>
<tr>
<td>Patch</td>
<td>用于连接两个网桥的端口</td>
</tr>
<tr>
<td>Tunne</td>
<td>隧道端口是一种虚拟端口，支持使用gre或vxlan等隧道技术与位于网络上其他位置的远程端口通讯。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2 id="网卡操作">网卡操作</h2>
<p>将物理网卡挂接到网桥：<code>ovs-vsctl add-port br0 eth0</code><br>
列出所有挂接到网卡的网桥：<code>ovs-vsctl port-to-br eth0</code><br>
删除网桥上已经挂接的网卡：<code>ovs-vsctl del-port br0 eth0</code></p>
<h2 id="流表操作">流表操作</h2>
<p>添加流表：<code>ovs-ofctl add-flow br0 &lt;match&gt;,&lt;action&gt;</code>   <br>
删除流表：<code>ovs-ofctl add-flow br0 &lt;match&gt;</code></p>
<h3 id="流表动作-action">流表动作 action</h3>
<p>从端口转发：<code>actions=output:&lt;number&gt;</code>  <br>
丢弃数据包：<code>actions=drop</code><br>
广播：<code>actions=NORMAL</code></p>
<h3 id="匹配项-match">匹配项 match</h3>
<p>如有多个匹配项，之间用逗号隔开。  </p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>匹配项</th>
<th>描述</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>in_port=port</td>
<td>网桥端口号</td>
</tr>
<tr>
<td>dl_vlan=vlan</td>
<td>数据包的 VLAN Tag 值</td>
</tr>
<tr>
<td>dl_vlan_pcp=priority</td>
<td>VLAN 优先级，改值取值区间为[0-7]。数字越大，优先级越高。</td>
</tr>
<tr>
<td>dl_src=<!-- raw HTML omitted -->,dl_dst=<!-- raw HTML omitted --></td>
<td>匹配源或者目标的 MAC 地址</td>
</tr>
<tr>
<td>dl_type=ethertype</td>
<td>匹配以太网协议类型 ,IPv4:0x0800,IPv6:0x086dd,ARP:0x0806</td>
</tr>
<tr>
<td>nw_src=<!-- raw HTML omitted -->,nw_dst=<!-- raw HTML omitted --></td>
<td>匹配源或目的IP，前提要设定dl_type</td>
</tr>
<tr>
<td>table=number</td>
<td>指定流表编号</td>
</tr>
<tr>
<td>reg<!-- raw HTML omitted -->=value[/mask]</td>
<td>网桥中寄存器的值</td>
</tr>
<tr>
<td>tp_src=number,tp_dst=number</td>
<td>TCP协议源或目的端口</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2 id="参考文献">参考文献</h2>
<p><a href="https://www.cnblogs.com/goldsunshine/p/11527928.html" target="_blank" rel="noopener noreffer">OpenvSwitch系列</a></p>
]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
